<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Suxiaog&#39;s Site</title>
  
  
  <link href="https://suxiaog.top/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://suxiaog.top/"/>
  <updated>2021-03-07T08:52:54.820Z</updated>
  <id>https://suxiaog.top/</id>
  
  <author>
    <name>suxiaog</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>管理咨询师朋友谈企业项目管理</title>
    <link href="https://suxiaog.top/2021/03/07/%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%92%A8%E8%AF%A2%E5%B8%88%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E8%B0%88%E4%BC%81%E4%B8%9A%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    <id>https://suxiaog.top/2021/03/07/%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%92%A8%E8%AF%A2%E5%B8%88%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E8%B0%88%E4%BC%81%E4%B8%9A%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%AE%A1%E7%90%86/</id>
    <published>2021-03-07T08:36:32.000Z</published>
    <updated>2021-03-07T08:52:54.820Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>如果企业自身这台机器都没运转起来，谈何项目治理及管理！没成功是正常的，成功是非正常的。反过来说，跟着标准你不一定能成功，但一定会减少失败。</p><footer><strong>--本文摘要</strong></footer></blockquote><p>上海难得的艳阳天持续了好几天，似乎在点缀这盎然的春意。虽说万物复苏，却正是人困马乏的时节。近来同时处理了几个项目的前期和招投标，其实都是些鸡毛蒜皮的事，却要天南地北的外出。</p><p>每个周末妈妈打电话喊我吃饭，我都说在哪哪出差，以至我爸调侃我说，“你算是逛美了”！其实我是心里有苦口难开，这种强度已经持续很久了，身体也早就拉响了警报。</p><p>新品开发项目在我外出的这段时间出了点问题，好在已经解决，算是在正常进行。本来任命了一位专家协助我进行项目管理，实际执行中发现其不适合管理工作，以至一度让我对项目失控。这也说明在项目、团队建设初期，要预先了解主要成员能力矩阵分布，做好风险识别和应对，执行过程中严格把控、及时纠偏。</p><p>办公室里的一切收拾妥当后，我便迎着太阳出了门，受朋友之遥参加咨询服务企业的年度研讨总结会。</p><a id="more"></a><p>丽思卡尔顿酒店的香氛就像上海的天气一样变化多端，每次过来闻到的气味都不一样。有时芳香沁鼻，宛若一个翩翩起舞的少女；有时馨香馥郁，像一个浓妆艳抹的中年熟妇。今天的香氛闻起来跟棉花糖一样，有种初恋的味道，一路轻快的进了科技会议厅。</p><p>李梦是给我们做咨询服务时结识的，因为长我十岁，所以一直叫他李哥。曾经叫过他梦哥，他觉得这个称呼过于亲昵和女性化，所以不让叫，这次也是受他的邀请参加。一直耳闻咨询公司财大气粗，秉承着时间就是金钱的观念，从业人员车随便打，5星级随便住，据传光国金中心办公室一租就是一层，年租金上千万。</p><p>刚进会议厅门口，有一幅很大的宣传海报。虽然海报的制作材料基本相同，但就是给人一个很有档次的映像，参会企业有诸多等国内外知名咨询服务企业。</p><p>中国金融看上海、上海金融看陆家嘴，我觉得这句话完全适用于咨询公司，这完全就是他们的一场盛会。</p><p>人头攒动的人群中我很快找到了李哥的位置，他正站起来举手跟我示意，我便箭步走了上去。</p><p>“感谢李哥的邀请，让我能够见识到你们咨询业的盛会！” 我一点也没奉承的意思，咨询公司手上的资源、知识库、对行业的前瞻性等都具有绝对的优势，研讨总结会更是有代表性的实际经典咨询案例研讨。</p><p>“Sue你太客气了！” 他说话还是那样儒雅。</p><p>“最近你怎么样? 看你气色不错，身体好多了吧。”咨询公司财大气粗，但从业人员强度、压力都很大，李哥就是典型的代表。现在一周7天，不是在上班就是在加班，孩子只能丢给父母照看。我看过他以前照片，瘦瘦的帅小伙，现在俨然一个中年油腻大叔的形象，都已经开始谢顶了，而且还伴有严重的腰肌劳损症，前段时间因为这个缘故病休在家。</p><p>“好多啦！就是这段时间积压的工作也不少，看来又是好一阵忙了。”说完他无奈的叹了口气，但脸上依然留存着礼貌的微笑。</p><p>我们寒暄一阵，不久会议便开始了。会议议程预计为3个小时，包含茶歇，实际上到了晚上6点过才结束，足足超了一个多小时。会议大多说了些咨询服务业整体市场水平如何，瓶颈与机遇，各家分享咨询案例及研讨等。在我看来有些过于环节枯燥，不过有两点让我印象深刻。</p><ol><li><p>“咨询服务对象的变化，由于高昂服务费这个有形门槛，咨询服务对象一般固定在中、大型企业，小型企业虽说有占有率，但小到可以忽略不计。随着中国企业高速发展的十几年，现阶段大中型企业数量在减少，因为更注重资源整合，所以有很多合并及收购，而且咨询服务需求正逐年下降。<br>但同时有大量的小微型企业处于孵化阶段，这些企业现阶段注重成本和利润，以先存活后发展为第一要务。往往是老板掌握着客户和市场，然后从市场招聘组建公司团队，但高端人才和小微企业形成了一种互不选择的默契，因此企业缺乏科学且高效的运作机制，更多以作坊的形式进行生产。有些情况可能会好些，但也只是自动化程度不同，并没有跳出去。<br>因此如何开发出一种新的咨询服务模式为这些企业服务势必是要急于研究的课题！”</p></li><li><p>国内著名咨询公司分享了一个小型企业咨询服务的案例:<br>  “有个小微企业经营两年多了，老板总是对公司的发展不太满意。觉得自己的市场没少跑，业务量也维持在正常水平，但利润并没多少，感觉企业一直在原地踏步，还有点倒退的迹象。想过很多办法，托关系找过高端人才，结果是要么被年薪吓退，要么不确信花了钱就能药到病除。最后一咬牙通过朋友找了万得咨询，算是打折给他做了次咨询服务。<br>  项目组进驻这家企业第一周，我们就发现了很多奇怪的现象。<br>  一、老板主要负责市场和客户，不参与公司日常管理；<br>  二、中层（或者叫基层）人不多，两三个，都是技术人员出身，挂名项目经理，却身兼数职，而且中层与老板之间有职能断层；<br>  三、人员结构比较畸形，初级工程师居多，人员规模看似庞大，实则产出比不高；<br>  四、公司主张人性化、灵活性管理，实则制度缺失，导致管理混乱，奖惩不明；<br>  五、过分依赖主要人员自身能力，项目做的如何基本以负责人自身能力来决定，缺乏企业级项目管理机制和规则，知识库就更谈不上了。<br>  简而言之，这家企业目前的情况就是一把全手动步枪，能不能打出子弹，就看你是否扣动扳机，打的准不准，就看扣扳机的人瞄的准不准，而扣不扣扳机和瞄不瞄准取决于你自己。<br>  这家企业并非高科技驱动型企业，属于管理型驱动企业，但事实上并非以管理手段来驱动企业这台机器正常运转。能经营两年多确实该感谢老板稳定的业务来源。</p><p>  到第二周，我们已经给这位老板开好了药方，并与他进行了深入的谈话，他让我们能够继续后续的实施指导，并希望先从这三个方向着手改善目前的这种状况。<br>  1、结合企业实际与战略发展的规划，全面制定公司级管理制度，包括日常管理、人力资源、绩效与考核、晋升与淘汰、奖惩等一系列严明且能够落实的管理规则；<br>  2、在以项目为主的业务背景下，建立企业级项目管理机制规则，并严格执行并监控、总结、复盘，形成适用于企业自身发展特点的项目管理办法和标准；<br>  3、结合现状和战略对人员结构调整，明确人员结构配备和配比，稳步替换冗余配备，满足配比需求，其中以增加高层管理及高级工程师、专家技师等岗位优先。</p><p>  现在这家企业我们仍然一直在跟进，推行过程中存在一些阻力，但终究无法抵挡企业前进的车轮。这也是小微企业现阶段的通病，因此我们万得咨询也期望通过这个案例帮助到这些企业，同时也能扩充我们行业的知识库。”</p></li></ol><p>我们时常吐槽制度化的形象是刻板的、死板的，并以大型国企作为例子。这何尝不是一种偏见！国企需要保持政治正确性这点我们抛开不谈，就制度化、标准化、流程化本身来说，是效率和减少失败的鲜明体现。波音客机能够达到一天一架的生产量，是工业基础的体现，也是标准流程的体现。</p><p>如果企业自身这台机器都没运转起来，谈何项目治理及管理！没成功是正常的，成功是非正常的。反过来说，跟着标准你不一定能成功，但一定会减少失败。</p><p>跟李哥用完晚餐后，邀请他去喝茶，一来是好久不见，二来想跟他聊聊，取取经。</p><p>“好啊！”他也倒是爽快，当下就答应了。</p><p>我们乘电梯前往顶层露天酒吧，这里正对着东方明珠，可以俯瞰整个外滩，当下正值夜幕降临，华灯初上的大上海，风情魅不可挡，她们经常赞誉的维多利亚港也不过如此吧。</p><p>我们本来想找个靠窗的位置，不成想早被预约一空。随便找了位置坐下来，各自点了两杯酒便攀谈起来。</p><p>室内灯光幽暗，正好映射着外面打进来的光芒，桌上的餐灯小巧精致，闪烁着五颜六色的光。各色饮食男女就着这无限的景色卿卿我我、把酒言欢。</p><p>“等下！” 我励声打断李哥。</p><p>“怎么了?” 他怔怔的望着我。</p><p>对，是她！我告诉自己没有看错。</p><p>角落那桌坐着三个女孩，她面朝着我这个方向，刚好让我能看清楚。她扎着高高的马尾，说说笑笑的跟朋友谈论着什么，一袭白衣乘着夜色显得朴素又干练，脸上的笑容被灯光映照的格外动人。 我心想大难不死必有后福真的是没说错！</p><p>“等我一下！” 我回过神望着李梦郑重的说道。</p><p>我整理了一下衣服和头发后，便起身向着她们走去。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;如果企业自身这台机器都没运转起来，谈何项目治理及管理！没成功是正常的，成功是非正常的。反过来说，跟着标准你不一定能成功，但一定会减少失败。&lt;/p&gt;
&lt;footer&gt;&lt;strong&gt;--本文摘要&lt;/strong&gt;&lt;/footer&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;上海难得的艳阳天持续了好几天，似乎在点缀这盎然的春意。虽说万物复苏，却正是人困马乏的时节。近来同时处理了几个项目的前期和招投标，其实都是些鸡毛蒜皮的事，却要天南地北的外出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个周末妈妈打电话喊我吃饭，我都说在哪哪出差，以至我爸调侃我说，“你算是逛美了”！其实我是心里有苦口难开，这种强度已经持续很久了，身体也早就拉响了警报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新品开发项目在我外出的这段时间出了点问题，好在已经解决，算是在正常进行。本来任命了一位专家协助我进行项目管理，实际执行中发现其不适合管理工作，以至一度让我对项目失控。这也说明在项目、团队建设初期，要预先了解主要成员能力矩阵分布，做好风险识别和应对，执行过程中严格把控、及时纠偏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;办公室里的一切收拾妥当后，我便迎着太阳出了门，受朋友之遥参加咨询服务企业的年度研讨总结会。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="项目杂谈" scheme="https://suxiaog.top/categories/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
    <category term="Gossip" scheme="https://suxiaog.top/tags/Gossip/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>谈项目经理临危受命or临危背锅</title>
    <link href="https://suxiaog.top/2021/02/28/%E8%B0%88%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%BB%8F%E7%90%86%E4%B8%B4%E5%8D%B1%E5%8F%97%E5%91%BDor%E4%B8%B4%E5%8D%B1%E8%83%8C%E9%94%85/"/>
    <id>https://suxiaog.top/2021/02/28/%E8%B0%88%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%BB%8F%E7%90%86%E4%B8%B4%E5%8D%B1%E5%8F%97%E5%91%BDor%E4%B8%B4%E5%8D%B1%E8%83%8C%E9%94%85/</id>
    <published>2021-02-28T09:34:36.000Z</published>
    <updated>2021-02-28T09:50:02.561Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>先帝创业未半而中道崩殂，今天下三分，益州疲弊，此诚危急存亡之秋也。然侍卫之臣不懈于内，忠志之士忘身于外者，盖追先帝之殊遇，欲报之于陛下也…<br>益州疲敝，但侍从、将士、民众尚且众志成城，以正义之师六出祁山。<br>所以在什么都不具备的情况下接手怎么能行？</p><footer><strong>--本文摘要</strong></footer></blockquote><p>“Sue…Sue…Sue…”</p><p>朦胧中好像有人在拍打着我的肩膀喊着我，眼睛睁了半天也还是迷离着，赶紧揉了几下，用四根手指撑着眼皮，虽然看不太清楚脸，不过这脸型应该是老郑没错了。</p><p>“Sue，你这可以啊，午休都能做噩梦！”老郑打趣的说道，不过看他这样子应该是找我有事。</p><p>我并没有接他的话，而是轻叹了一声！</p><a id="more"></a><p>回上海已经好几天了，天气没怎么变化，阴雨绵柔。从国金中心办公室向窗外望去，整个上海依然笼罩在阴霾当中，偶尔听到几声黄浦江上游轮的汽笛。看似一切平常，但那件事，还是让我心有余悸。</p><div style="position: relative; width: 100%; height: 100%;" align="center"><img src="https://hexo-1304175059.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/gossip/2-1.jpg" width = "60%" height = "60%" alt="" /></div><p>自从在宾州被艾伦点化之后，一夜未眠。隔天就顶着风雨出了港，前往洛杉矶中转回上海，中转前除了有些折腾疲惫倒也一路顺利。在忙完公事后，便带着喜悦踏上回家之路，而这也正是噩梦的开始。</p><p>这条航线要经过几处洋流区，难免有些颠簸，好在我已经习惯了。想着10多小时的漫长飞行，找空姐拿了毛毯便准备睡去。其实比起美联航我更喜欢我们自己的航司，不止因为我们的空姐好看，更重要的是那种归属感。</p><p>闭上眼，思绪已飘到万里之外，想着艾伦说的那些话，想着回去后该怎么开始追求计划…不知不觉中已然昏沉沉睡去。</p><p>“Ladies and gentlemen, we are now encountering some turbulence.Please return to your seats and…”</p><p>伴随着急促的广播声、机舱的嘈杂声我被惊醒，只感觉飞机摇晃的特别厉害，忽上忽下。说实话这个动静不太正常，我很少遇到。每个人都神色凝重，大人们基本都在祈祷，小孩子全在哭闹。忽然间身体被一股强烈的失重感所包裹，我以前一直以为人在紧急时刻脑子里会跟放电影似的，回想所有的罪与罚，事实证明我是电影看多了。那一刻脑子一片空白，全都是身体本能的叫喊和反应，我已经记不起到底持续了多长时间，只觉得早已神游太虚…</p><p>很幸运，航班安全备降东京成田机场，事后我安慰自己，大难不死，必有后福！</p><p>“Sue… 嘿，哥们！”老郑拿起手上的文件夹在我眼前挥动。</p><p>“发生么楞啊，来活了！”老郑把我从思绪中拉扯了出来。他是公司副总，主管新品开发和市场，我知道，每次只要他找上门来准没好活。</p><p>“我说郑副总，有何指示啊？”我回过神来打趣的说道。说来也有趣，郑总是副总，大老板符总是正总，所以你会经常听到有人问，到底是“正(郑)总还是副（符）总”。</p><div style="position: relative; width: 100%; height: 100%;" align="center"><img src="https://hexo-1304175059.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/gossip/2-2.jpg" width = "60%" height = "60%" alt="" /></div><p>“这是今年新品开发项目，刚起步两个月，负责人撂了。我可是向公司极力推荐了你！”说着老郑把文件夹往我手里一递，一副我得感谢他八辈祖宗的样子，恨不得我得把他当中华锦鲤供起来。</p><p style="color:blue">我知道，此事我推脱不了，但我也不能就这样轻易答应他。这让我想起孔明之出师表，“先帝创业未半而中道崩殂，今天下三分，益州疲弊，此诚危急存亡之秋也。然侍卫之臣不懈于内，忠志之士忘身于外者，盖追先帝之殊遇，欲报之于陛下也...”益州疲敝，但侍从、将士、民众尚且众志成城，以正义之师六出祁山。所以我是不想在什么都不具备的情况下接手，然后在实施过程中像个爱哭的小孩子什么事都要去找大人们哭要。</p><p style="color:blue">“郑副总，资料先放这里吧。这个项目我一直在关注，目前属于停滞状态，原来的成员够得上能力的被调走了一大半，原计划投入的资金也已经停滞。现在这么一个边缘的项目，要人没人、要钱没钱、要分量没分量，你也能就这样子拿过来坑我。”我说这话可一点儿都没客气，一个是基于事实陈述，另一方面这是我谈判的筹码。</p>“Sue! 要不说我极力向公司推荐由你接手呢！这事也就你能干，况且人员、投入这些只要你接手我马上给你协调。”说着老郑还不忘拍拍他的胸脯，以示说到做到。<p>不是我不相信他，而是空口无凭。就人员、投入、话语权这三点来说，并非由老郑一人说了算。</p><p>“郑副总，我提三点请求，如果都能落实，即刻批准项目章程，召开kick-off meeting，并宣布任命。”我看着老郑严肃的说道，老郑点点头示意我继续说下去。</p><div style="position: relative; width: 100%; height: 100%;" align="center"><img src="https://hexo-1304175059.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/gossip/2-3.jpg" width = "60%" height = "60%" alt="" /></div><p style="color:blue">第一，我需要重新组建项目团队，从公司内部招募项目成员，稍后我会把人力资源需求表发给你，另外专家级人力资源需求可能会与其他项目冲突，因此希望提供这部分人力资源的资源直方图。所有的人力资源需求，需要得到职能经理的充分支持。分配一间能容纳10人的会议室，作为集中办公场所；”</p><p style="color:blue">第二，建立项目型组织结构，项目期间所有人力资源无须或最低限度向职能经理汇报，统一向我汇报。使项目经理拥有自主性和职权。</p><p style="color:blue">第三，重新评估项目预算，由项目经理控制项目预算及成本。</p><p style="color:blue">时间在我这边，急的是郑副总，所以我敢提出以上的要求，同时我并不担心他通过职能手段强制我接手。当然我也不是漫天要价，一个是当初项目刚上的时候，所拥有的条件和资源不比我要求的差；二一个是为做好这个项目打个好的基础，就怕稀里糊涂就开始，那以后求爷爷告奶奶的事都能让你焦头烂额。</p>“Sue,前两项我马上就去落实，但第三点我还需要向上请示，不过你可以开始代笔写项目章程了。”老郑也一字一句的回答了我，这让我着实吃了一个定心丸。关于第三点，老郑确认做不了主，所以在我意料之中。<p>老郑办事效率一直为我称赞，不到一周时间，所有的工作已经落实到位，所以项目也有条不紊的开始了，第三周时，所有的项目成员已经到位。</p><p>我根据项目范围说明书看是分解WBS，同时将团队划分为2组，根据WBS划分每个小组的责任分配矩阵，同时划分小组内RAM，将任务具体到人（包含角色、职权和职责），确保任务的责任人唯一性。</p><p>上海难得见一次艳阳天，斜撒进来的金色阳光照在身上温和如玉，窗外玻璃上的蜘蛛不知什么时候已经挂在那里，懒洋洋的舒展着躯干。</p><div style="position: relative; width: 100%; height: 100%;" align="center"><img src="https://hexo-1304175059.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/gossip/2-4.jpg" width = "60%" height = "60%" alt="" /></div><p>“嘟嘟嘟… 嘟嘟嘟…”桌上的电话响了起来，我顺势拿了起来。</p><p>“Hi，Sue! 最近怎么样？”是艾伦。</p><p>“都挺好！只是那件事我还需要时间淡忘，不过已经好很多了，不会再做噩梦了。”我怕艾伦担心，所以急切的说到。</p><p>“最近刚接手个新项目，目前刚上正轨。不过个别专家恃才傲物，有些冲突。”我主动岔开话题，谈到最近的工作上来。</p><p>“别担心，作为项目成员、公司员工，他有承担责任的义务，你也有权力要求他，使用你的职能权力解决冲突就可以了。”艾伦按他的经验帮我出主意。</p><p>“艾伦呀…这就是你不了解我国基本国情了。按你们的做法，会适得其反。”我有些想笑，但怕艾伦会误会，所以就憋着。</p><p>“我们这边使用职能权力是下策，一般不直接使用，很容易翻车。最有用的是专家影响力，就是我比专家还牛，这些搞技术的就服气比自己牛逼的，认为技术不如自己的都是X逼。其次就是人际交往能力，专家能力我比不过你，我跟你把关系搞好，所谓拿人手软吃人嘴短，你得给我面子，就不好跟我起冲突。”我这边说着，那头电话里艾伦不解的说你们的做事方式真搞不懂。</p><p>我们就这样聊了一刻钟，在愉快的气氛中结束了通话。</p><p>我走向窗边，望着楼下如蚂蚁般的人群，脑子里回响的还是艾伦说的最后一句话：“你的那个天使找到了吗？”</p><p>是呀，茫茫人海，我的那个天使我要怎么找到你呢？</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;先帝创业未半而中道崩殂，今天下三分，益州疲弊，此诚危急存亡之秋也。然侍卫之臣不懈于内，忠志之士忘身于外者，盖追先帝之殊遇，欲报之于陛下也…&lt;br&gt;益州疲敝，但侍从、将士、民众尚且众志成城，以正义之师六出祁山。&lt;br&gt;所以在什么都不具备的情况下接手怎么能行？&lt;/p&gt;
&lt;footer&gt;&lt;strong&gt;--本文摘要&lt;/strong&gt;&lt;/footer&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“Sue…Sue…Sue…”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朦胧中好像有人在拍打着我的肩膀喊着我，眼睛睁了半天也还是迷离着，赶紧揉了几下，用四根手指撑着眼皮，虽然看不太清楚脸，不过这脸型应该是老郑没错了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sue，你这可以啊，午休都能做噩梦！”老郑打趣的说道，不过看他这样子应该是找我有事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并没有接他的话，而是轻叹了一声！&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="项目杂谈" scheme="https://suxiaog.top/categories/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
    <category term="Gossip" scheme="https://suxiaog.top/tags/Gossip/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>美国朋友谈项目经理如何走出第一步</title>
    <link href="https://suxiaog.top/2021/02/25/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E8%B0%88%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%BB%8F%E7%90%86%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%B5%B0%E5%87%BA%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AD%A5/"/>
    <id>https://suxiaog.top/2021/02/25/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E8%B0%88%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%BB%8F%E7%90%86%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%B5%B0%E5%87%BA%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AD%A5/</id>
    <published>2021-02-25T08:53:33.000Z</published>
    <updated>2021-02-28T09:50:21.866Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>如果你有一个意向客户，之前完全不认识，偶然相识，你也知道只要拿下他，就能提供给你上千万的合约。你会怎么做？<br>我们讲万事皆项目，对追求女孩子也一样，美国朋友就看的比较透彻。</p><footer><strong>--本文摘要</strong></footer></blockquote><p>宾州，凄风冷雨的黄昏，纽顿大道上人烟稀疏，我朝着9527号寓所快速的走着。</p><p>有好长时间没见到艾伦了，艾伦是个典型的ABC，我与他相识于奥兰多首届PMI全球高级理事会会议上，谁又能知道我与他的友谊始于一瓶老干妈。</p><p>纽顿街的寓所还是如此熟悉，如此温暖。火光在壁炉里跳跃着，沙发松软而舒适，威士忌让整个房间充满了醉人的香味，冰冷的长街彷佛是另一个世界里……</p><p>此刻艾伦正端坐在书桌后，奋笔疾书着什么，向我微笑致意，“这次过来看来不是很忙。”</p><a id="more"></a><p>“这鬼天气，一架飞机也出不了港，况且我也不喜欢在这种天气下飞往洛杉矶。”我拿起一个苹果，倒在沙发上啃了起来。</p><p>“你可以选择做火车。”艾伦抬头看了我一眼挖苦道。</p><p>“算了吧，等你们什么时候通高铁了再说。”我不客气的回道。</p><p>“我已经让艾娃去唐人街买菜了。”艾伦愉快的说道。</p><p>“噢，亲爱的艾伦，我可不是来给你家做饭的。”我得装的不情愿些。</p><p>“Please！”艾伦一脸真诚的看着我。</p><p>看到艾伦的表情我噗嗤笑出了声，嘴里的苹果差点喷出来。想来也是，这个假洋鬼子自从我用一瓶老干妈打通他任督二脉后，对中餐成瘾，我每次来都要肩负起厨师的重任。</p><div style="position: relative; width: 100%; height: 100%;" align="center"><img src="https://hexo-1304175059.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/gossip/1-1.jpg" width = "60%" height = "60%" alt="电子沙盘" /></div><p>“Hi Sue!”我正想着再逗逗艾伦，艾娃这时已经站在我身后了，手里全是唐人街采购的“土特产”。这是专门从一家川菜馆采购的，香料特地从四川、重庆运过来的，味道极其正宗，当然也就成了艾伦和艾娃的专属采购点了。</p><p>“Hi 艾…”不等我说完，艾娃主动给了我一个热情洋溢的拥抱，外加2个贴面礼。艾娃是美俄混血，母亲是北高加索血统，继承了父母的优秀基因，生的也是极好的。</p><p>作为一个单身人士，艾娃的举动未免让我有些羞涩。</p><p>“Sue，你觉得艾娃怎么样？”艾伦似乎看穿了我的羞涩。</p><p>我手一抖，手里小半个苹果掉在了地上，“什么怎么样？”我故作镇定道。</p><p>“什么都好，就是出身有问题。哈哈。”为了避免尴尬我岔开话题。</p><p>“按调查局的说法，川普的出身也有问题。”我没想到艾伦会说出这样的话。</p><p>“艾伦，我们不应该讨论政治，棱镜门离我们不远。”艾伦也觉得有点失言，便向我耸耸肩。</p><p>“Sue，恕我直言！像你如此优秀的人，为何还是单身？”</p><div style="position: relative; width: 100%; height: 100%;" align="center"><img src="https://hexo-1304175059.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/gossip/1-2.jpg" width = "60%" height = "60%" alt="" /></div><p>“我……我刚认识一个女孩，是在一次联谊会上，一袭深蓝色礼服，扎着马尾辫，表演的是小提琴二重奏…”</p><p>“然后呢？”艾娃急切的想知道后续怎么样了，看来女人的八卦心是不分种族和国界的。</p><p>“没有了…”我回道。</p><p>“什么？没去认识也没留电话？”艾娃简直不敢相信。</p><p>“这倒是很符合你一贯作风。你要去打招呼才真是奇怪了呢！”艾伦打断还想说什么的艾娃。</p><p>“你喜欢她吗？”艾娃期盼的问。</p><p>“是我喜欢的类型，我想多了解她”说完不免一阵脸红。</p><p>“Sue，你对待感情的事还不如我小侄子，人家学前教育班里都有对象！为什么不用你管理企业这一套办法去追求她？”艾伦一副过来人的样子对我说道，不过他这么一说也不无道理，可是管理方法跟追求女孩子怎么能一样呢？</p><p>我这边正疑虑中，艾伦紧接着问我，“如果你有一个意向客户，之前完全不认识，偶然相识，你也知道只要拿下他，就能提供给你上千万的合约。你会怎么做？”</p><div style="position: relative; width: 100%; height: 100%;" align="center"><img src="https://hexo-1304175059.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/gossip/1-3.jpg" width = "60%" height = "60%" alt="" /></div><p style="color:blue">“当然是尽一切可能和努力去争取。简单来说有这么几步，首先成立专项小组，调查此意向客户个人信息、家庭状况、职业情况、社会关系，做到知彼；其二分析意向客户过往数据，评估自己公司专业匹配度，做到知己。孙子云：夫未战而庙算胜者，得算多也，未战而庙算不胜者，得算少也；多算胜，少算不胜，而况于无算呼？”我侃侃而谈道...</p>“孙子是谁？”艾娃打断我问道。<p>“你问那个孙子”我望向艾伦阴笑着，只见艾娃愈发疑惑。</p><p>“别调皮，继续说”艾伦白了我一眼</p><p style="color:blue">“接下来的事就是一个环了，戴明的环。具体如何计划与实施，就要根据知己知彼的情况来区分了。”</p>“嗯，很好！”艾伦满意的笑道。<p>“如果把意向客户换成你的那个天使呢？”艾伦贱贱的看着我。</p><p>“我呸，感情的事怎么可以这么谋划，强扭的瓜可不甜。”此时艾伦笑嘻嘻的看着艾娃，漫不经心的说到“你怎么知道不甜的？”</p><p>我莫名的有股预感，望向艾伦说，“你不会是… 这么… 艾娃”我一脸鄙夷的问道。</p><p>艾伦让艾娃去了厨房，然后走向我低声说道：“那会艾娃有好几个追求者，如果什么都不准备，我拿什么赢。她当时那几个闺蜜都被我拿下，枕头风吹久了风向就会变了。这叫管理干系人。哈哈哈…”</p><p>“当然了，这都是基于我对艾娃的一片赤诚之心的基础上！”说完艾伦就进厨房找艾娃了。</p><p>此刻，我感觉似有一线希望之光闪过，心里不由的豁朗起来，也更期待起来。</p><p>打电话给秘书改签明早第一班飞机回上海后，我也进了厨房，今天的菜应该会格外的香一些！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;如果你有一个意向客户，之前完全不认识，偶然相识，你也知道只要拿下他，就能提供给你上千万的合约。你会怎么做？&lt;br&gt;我们讲万事皆项目，对追求女孩子也一样，美国朋友就看的比较透彻。&lt;/p&gt;
&lt;footer&gt;&lt;strong&gt;--本文摘要&lt;/strong&gt;&lt;/footer&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;宾州，凄风冷雨的黄昏，纽顿大道上人烟稀疏，我朝着9527号寓所快速的走着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有好长时间没见到艾伦了，艾伦是个典型的ABC，我与他相识于奥兰多首届PMI全球高级理事会会议上，谁又能知道我与他的友谊始于一瓶老干妈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽顿街的寓所还是如此熟悉，如此温暖。火光在壁炉里跳跃着，沙发松软而舒适，威士忌让整个房间充满了醉人的香味，冰冷的长街彷佛是另一个世界里……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此刻艾伦正端坐在书桌后，奋笔疾书着什么，向我微笑致意，“这次过来看来不是很忙。”&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="项目杂谈" scheme="https://suxiaog.top/categories/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
    <category term="Gossip" scheme="https://suxiaog.top/tags/Gossip/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>能源行业某驻豫企业游戏化应用</title>
    <link href="https://suxiaog.top/2021/02/23/%E8%83%BD%E6%BA%90%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E6%9F%90%E9%A9%BB%E8%B1%AB%E4%BC%81%E4%B8%9A%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%8C%96%E5%BA%94%E7%94%A8/"/>
    <id>https://suxiaog.top/2021/02/23/%E8%83%BD%E6%BA%90%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E6%9F%90%E9%A9%BB%E8%B1%AB%E4%BC%81%E4%B8%9A%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%8C%96%E5%BA%94%E7%94%A8/</id>
    <published>2021-02-23T02:46:14.000Z</published>
    <updated>2021-02-28T08:57:05.078Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="业务介绍"><a href="#业务介绍" class="headerlink" title="业务介绍"></a>业务介绍</h2><p>教育培训游戏化平台是基于Unity3d、Spring Cloud等关键技术开发的支持Mono、IL2CPP运行环境的多端RPG游戏应用，旨在为该企业用户提供一种全新的安全生产教培解决方案，以3D可视化、游戏化手段解决线下、半线下、线上理论教学中的管理、安全、效率效果、趣味性及体系化等问题。该应用集角色创建、等级任务、每日任务、聊天频道、好友社交、个人中心、消息中心、排行榜、管理后台等功能于一体，为企业用户提供了游戏+教培的新形式，为企业进一步实现虚拟+现实的教育培训治理体系夯实了基础。</p><a id="more"></a><h2 id="主要特性"><a href="#主要特性" class="headerlink" title="主要特性"></a>主要特性</h2><h3 id="核心玩法"><a href="#核心玩法" class="headerlink" title="核心玩法"></a>核心玩法</h3><ul><li>设定玩家头衔书生至文曲星并规划初期100级的升级体验；</li><li>按玩家每天1小时的游戏时长规划初期3个月的运营时间；</li><li>设定等级经验公式y=Kn×(Lv-1)+bn并规划等级升级经验；</li><li>依旧等级规划设定任务的接取等级及数量；</li><li>设定任务衰减公式y=Kn×b并规划任务经验、经济奖励；</li><li>设定任务道具用以消耗经济，如提前解锁任务、购买任务次数等；</li><li>设定每日任务、登录奖励、连续登录奖励、回归奖励、在线时长奖励等提高用户留存；</li><li>设定玩家每周任务目标以及目标达成后的经验/经验/道具等奖励。</li></ul><h3 id="游戏客户端"><a href="#游戏客户端" class="headerlink" title="游戏客户端"></a>游戏客户端</h3><p>客户端包括基础任务、进阶任务、个人中心、消息中心、好友、世界频道、排行榜等模块，功能点包含玩家的做任务刷副本、个人信息、战斗(教培)记录、荣誉勋章，公告通知、奖励发放、好友申请以及其他类型消息，好友申请、聊天、问答咨询，世界消息发布与交流、系统提示及祝贺，排行总榜、周提升榜等。</p><ul><li>基于Unity3d开发，实现了PC、Android、iPhone多端环境运行；</li><li>基于HTTP JSON通信，用于发送和解析与服务器交互的游戏数据；</li><li>基于长连接Socket通信，与网关建立Socket连接；</li><li>基于心跳管理网络连接的各个状态：正在连接，连接成功，连接失败，重新连接等。</li></ul><div style="position: relative; width: 100%; height: 100%;" align="center"><img src="https://hexo-1304175059.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/hexo2/app3.jpg" width = "30%" height = "100%" alt="游戏客户端" /><img src="https://hexo-1304175059.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/hexo2/app2.jpg" width = "30%" height = "100%" alt="游戏客户端" /><img src="https://hexo-1304175059.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/hexo2/app1.jpg" width = "30%" height = "100%" alt="游戏客户端" /></div><h3 id="游戏服务器"><a href="#游戏服务器" class="headerlink" title="游戏服务器"></a>游戏服务器</h3><p>基于Spring Cloud、Netty等关键技术构建的分布式游戏服务器，支持负载均衡、集群部署、动态扩展和伸缩等，包含游戏服务器基础功能以及等级管理、任务管理、奖励管理、荣誉成就管理、任务道具管理、组织权限管理等业务功能。</p><ul><li>基于Spring Cloud框架实现分布式服务，可以动态扩展；</li><li>使用RocketMQ消息队列实现服务器内部服务通信；</li><li>数据库使用MySql和Redis，Redis作为二级缓存;</li><li>网关基于Netty实现了Socket通信，断包粘包处理，心跳管理，消息分发；</li><li>实现网关的负载均衡，可以部署多个网关等。</li></ul><div style="position: relative; width: 100%; height: 100%;" align="center"><img src="https://hexo-1304175059.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/hexo2/server.png" width = "80%" height = "80%" alt="游戏服务器" /></div><h2 id="主要职责"><a href="#主要职责" class="headerlink" title="主要职责"></a>主要职责</h2><ul><li>作为项目经理负责项目的整体管理；</li><li>负责项目管理计划的制订、实施过程的监控、质量保证措施及进度管理等；</li><li>负责项目资源的协调调配，对项目实施过程中的变更按流程做出积极响应；</li><li>负责项目团队的建设，如激励措施、冲突管理等；</li><li>负责项目干系人的沟通管理，以及维护与客户良好的商务关系，促进深层次合作。</li><li>负责游戏化应用的策划，包括玩法、数值等；</li><li>参与技术路线的制定，负责技术标准的制定；</li><li>负责业务调研、分析及主要设计。</li></ul><h2 id="业绩"><a href="#业绩" class="headerlink" title="业绩"></a>业绩</h2><p>该游戏化应用的创新性获得企业用户的高度评价，并为此申请了专利，并见报于 <a href="http://www.sinopecnews.com.cn/b2b/content/2020-11/30/content_1831834.htm">集团公司新闻网</a>，同时集团对该企业在安全生产教育培训工作取得的成绩进行了充分肯定和高度赞言。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;业务介绍&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#业务介绍&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;业务介绍&quot;&gt;&lt;/a&gt;业务介绍&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;教育培训游戏化平台是基于Unity3d、Spring Cloud等关键技术开发的支持Mono、IL2CPP运行环境的多端RPG游戏应用，旨在为该企业用户提供一种全新的安全生产教培解决方案，以3D可视化、游戏化手段解决线下、半线下、线上理论教学中的管理、安全、效率效果、趣味性及体系化等问题。该应用集角色创建、等级任务、每日任务、聊天频道、好友社交、个人中心、消息中心、排行榜、管理后台等功能于一体，为企业用户提供了游戏+教培的新形式，为企业进一步实现虚拟+现实的教育培训治理体系夯实了基础。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="项目经历" scheme="https://suxiaog.top/categories/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%BB%8F%E5%8E%86/"/>
    
    
    <category term="Experience" scheme="https://suxiaog.top/tags/Experience/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>能源行业某驻沪企业智慧应用</title>
    <link href="https://suxiaog.top/2021/02/21/%E8%83%BD%E6%BA%90%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E6%9F%90%E9%A9%BB%E6%B2%AA%E4%BC%81%E4%B8%9A%E6%99%BA%E6%85%A7%E5%BA%94%E7%94%A8/"/>
    <id>https://suxiaog.top/2021/02/21/%E8%83%BD%E6%BA%90%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E6%9F%90%E9%A9%BB%E6%B2%AA%E4%BC%81%E4%B8%9A%E6%99%BA%E6%85%A7%E5%BA%94%E7%94%A8/</id>
    <published>2021-02-21T05:57:33.000Z</published>
    <updated>2021-02-28T08:57:05.073Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="业务介绍"><a href="#业务介绍" class="headerlink" title="业务介绍"></a>业务介绍</h2><p>海上生产应急平台是基于IoT物联网、Spring Cloud、MQ、U3D等关键技术打造的一体化应用平台，旨在为企业用户解决海上装置设施的实时监控、提升海上应急响应及处置能力等难题。该平台集AIS轨迹、海洋气象、远洋视频监控、远洋融合通讯、卫通网络、电子沙盘、应急推演、可视化大屏、门户首页、生产管理等功能于一体，为企业用户开启了海洋管理的智慧新模式，其先进性进一步增强了该企业在集团内的影响力。</p><a id="more"></a><h2 id="主要特性"><a href="#主要特性" class="headerlink" title="主要特性"></a>主要特性</h2><h3 id="电子沙盘"><a href="#电子沙盘" class="headerlink" title="电子沙盘"></a>电子沙盘</h3><p>基于GIS、AIS以及其他IoT数据开发的“一张图”应用，集成了电子海图、气象海况、基地、海上装置设施、直升机、人员、物资分布等信息，实现对海上装置设施的静、动态实时监控；接入气象海况、安保、监控，对相关海域的作业现场进行分级预警，提前做好应急和撤离准备；根据预案任务进行应急事件响应与处置沙盘推演等。</p><div style="position: relative; width: 100%; height: 100%;" align="center"><img src="https://hexo-1304175059.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/hexo1/gis.jpg" width = "80%" height = "80%" alt="电子沙盘" /></div><h3 id="视频监控"><a href="#视频监控" class="headerlink" title="视频监控"></a>视频监控</h3><p>基于H.264的视频压缩算法，解决了卫星网络带宽受限条件下的远洋视频传输及实时监控的问题，在1M共享带宽的背景下，实现了对海上装置设施本地1080P视频的压缩及多路回传，满足岸基监控的需求，同时与本地视频监控系统隔离，保证双系统独立运行。</p><div style="position: relative; width: 100%; height: 100%;" align="center"><img src="https://hexo-1304175059.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/hexo1/cctv.png" width = "80%" height = "80%" alt="视频监控" /></div><h3 id="融合通讯"><a href="#融合通讯" class="headerlink" title="融合通讯"></a>融合通讯</h3><p>基于华为融合通讯的解决方案，在现有Polycom、Cisco、Avaya及华为终端等一套VoIP系统的基础上，基于UC3.0、MCU VP9630、SMC2.0、SBC功能实现现网模拟电话、IP电话、PC终端、手机终端、视频会议硬终端、电话运营商网络等终端的全融合。并依托其提供的eSDK与该应用平台进行集成，实现短消息收发、语音电话、视频会商等核心功能，保证了多级、跨地域、跨设备的协同会商。</p><div style="position: relative; width: 100%; height: 100%;" align="center"><img src="https://hexo-1304175059.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/hexo1/espace.png" width = "80%" height = "80%" alt="融合通讯" /></div><h3 id="3D应急演练"><a href="#3D应急演练" class="headerlink" title="3D应急演练"></a>3D应急演练</h3><p>基于3dMax建立一套1:1的海上装置设施的模型库，依托unity技术开发一套海上装置设施的三维档案库，用于在应急事件时能够快速定位事发部位以及查看装置设施结构等用途。同时基于海洋事故类型，建立一套基于海上设施的三维应急推演，如火灾、弃船、溢油等事故类型的单人、多人应急演练，实现了海洋事故全天候的3D演练平台。</p><div style="position: relative; width: 100%; height: 100%;" ><img src="https://hexo-1304175059.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/hexo1/3d.png" width = "49%" height = "100%" alt="3D演练" /><iframe src="https://hexo-1304175059.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/hexo1/3d.mp4" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true" style="position: absolute; width: 49%;height: 100%;"> </iframe></div><h2 id="主要职责"><a href="#主要职责" class="headerlink" title="主要职责"></a>主要职责</h2><ul><li>作为项目经理负责项目的整体管理；</li><li>负责项目管理计划的制订、实施过程的监控、质量保证措施及进度管理等；</li><li>负责采购方案的制订以及采购管理；</li><li>负责项目资源的协调调配，对项目实施过程中的变更按流程做出积极响应；</li><li>负责项目团队的建设，如激励措施、冲突管理等；</li><li>负责项目干系人的沟通管理，以及维护与客户良好的商务关系，促进深层次合作。</li></ul><h2 id="业绩"><a href="#业绩" class="headerlink" title="业绩"></a>业绩</h2><p>该智慧应用平台的建设，获得企业用户的高度评价，提升了该企业信息化水平。同时在集团公司董事长调研驻沪企业期间，参观了该智慧应用平台建设成果，并使用该平台慰问一线员工，肯定了该企业在科技方面取得的成绩。</p><div style="position: relative; width: 100%; height: 100%;"><img src="https://hexo-1304175059.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/hexo1/news1.jpg" width = "33%" height = "100%" alt="news" /><img src="https://hexo-1304175059.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/hexo1/news2.jpg" width = "33%" height = "100%" alt="news" /><iframe src="https://hexo-1304175059.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/hexo1/newsV.mp4" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true" style="position: absolute; width: 33%;height: 100%;"> </iframe></div>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;业务介绍&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#业务介绍&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;业务介绍&quot;&gt;&lt;/a&gt;业务介绍&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;海上生产应急平台是基于IoT物联网、Spring Cloud、MQ、U3D等关键技术打造的一体化应用平台，旨在为企业用户解决海上装置设施的实时监控、提升海上应急响应及处置能力等难题。该平台集AIS轨迹、海洋气象、远洋视频监控、远洋融合通讯、卫通网络、电子沙盘、应急推演、可视化大屏、门户首页、生产管理等功能于一体，为企业用户开启了海洋管理的智慧新模式，其先进性进一步增强了该企业在集团内的影响力。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="项目经历" scheme="https://suxiaog.top/categories/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%BB%8F%E5%8E%86/"/>
    
    
    <category term="Experience" scheme="https://suxiaog.top/tags/Experience/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
